有冇人鐘意睇文藝戰爭片多過硬戰爭片?

其實我都唔知有冇文藝戰爭片呢個類型?
因為有D戰爭片冇咩大型戰爭場面,但通常用另一個角度去探討戰爭各方面議題OR小故事
咁我當呢D做文藝戰爭片
咁硬戰爭片,應該係珍貴港,XX救兵個D....等等

EG
一個人的戰場Remember

老人癡呆症的納粹大屠殺倖存者試踏上復仇之旅,最後結局大反轉,對二戰中被殺和納粹有反思
(冇任何戰爭場面但關於二戰電影)

講美軍多數硬戰片，好悶，美軍套衫又柒
俄仔 德腸陸軍制服型好多，所以偏向睇陸戰
海同空都麻麻

the pianist就唔洗講文藝戰爭片no.1
至於惡棍呢套戰爭片中有少少搞笑成份，比較少見

The Thin Red Line

姜文嘅鬼子來了，講支那人劣根性，二戰背景無打仗場面

X2
the pianist就唔洗講文藝戰爭片no.1
惡棍都算,

而我諗有好多香港人睇過一個快樂的傳說, 舒特拉的名單都係

YES
導演19年再有一套新文藝戰爭電影A Hidden Life,但都唔知邊度睇
講奧地利士兵在二戰時期拒絕為納粹德國而戰，最終被判死刑

YouTube俾錢睇啦
不過好麻麻 好長同悶

Apocalypse now 世一

The Thin Red Line 同Apocalypse
雖然我都覺得好好睇,好有深意義,但已經偏向硬戰爭片

分享近期高汁文藝戰爭片

Persisch Stunden
二戰期間，一個猶太人在集中營謊稱自己是波斯人保命，被一位德國軍官看中要求教自己波斯語。對波斯語完全不懂的他只能憑空編出一門語言，他開始用集中營中關押的猶太人的名字作為詞根，編造出上千個“波斯語”單詞，軍官在殘暴的環境中對他竟有了依賴，並開始袒護他，不料集中營中來了一個真正的波斯人......

Come and See

啲樓主講果啲硬戰爭片多數又係咩無端端拎老婆仔女幅相出黎話屋企有人等緊我

講美軍嘅Jarhead算唔算?

未睇 感覺好似Ivan's childhood

其實似恐怖片多啲

full metal jacket any Kubrick fan?

最後好好笑
完全無人知佢噏乜

Ching sick ball

拍香港戲冇一個香港人
（除咗我討論政治嗰個）

奇愛博士

precious bodily fluids

十個拆彈的少年
jojo rabbit
呢兩套都正

Hope and Glory
1987年英國電影 講一個英國家庭係大轟炸避難到鄉村嘅生活 一套幾輕鬆嘅戲

major kong rides bomb

導演需要錢

呢套好好睇，個結局震撼得嚟好sad

投奔怒海

呢套好好睇，講二戰果陣個𡃁仔執咗件上尉衫開始扮軍官周圍殺人

依套我冇瞓睇預告就買咗飛，俾佢poster 呃咗，入到去我睇到瞓著唔識欣賞佢

講香港歷史嘅電影係粵語配音
普通話原音

一直都唔明佢d戲點係大陸上到

戰場上的快樂聖誕

barry lyndon

依套正嘢
《穿條紋衣的男孩》(The Boy In The Striped Pyjamas)

嚟多套《讀愛》

曖昧之美

《讀愛》是一部很深婉的電影，因為曖昧。

創作的人都知道，藝術在曖昧的地方最誘人，電影《色，戒》裏的王佳芝，救了情人，最後得到了鑽戒，上了一輛黃包車，叫車夫回家。在車上，她拿着鑽戒，浮現的表情很詭異，此時她的內心在想什麼？自暴間諜的身份準備犧牲，還是天真地以為易先生會跟她雙宿雙棲？
緊要的關頭，不要說破，由觀眾自己領會。《讀愛》也一樣。

女主角琦溫絲萊演一個不識字的德國女人，二十多歲時當過納粹集中營的侍衞，奉命親手把三百人送進煤氣室。
戰後，她當了電車的售票員，跟一個少年好上了。他向她朗讀文學名著，後來，她的身份揭發，被判終身監禁。

男主角當了律師，未能忘情，幾十年來寄給她錄音帶，裏面繼續朗讀從前的小說。最後她得到假釋，得到自由的前夕，他來看望她，她想牽着他的手，但發現昔日的少年情人長大了，而且有點冷漠。他告訴她自己已經離婚。

過兩天他再來接她出獄，發現她上吊自殺，琦溫絲萊為什麼要死？也沒有交代。自殺的動機，就是曖昧之處。
從女人看來，這位舊情人才回復單身，出獄可以跟他在一起，有新的生活。但她偏偏選擇死亡，是因為發現他已經是另一個人，不可能再與自己重拾舊歡。

但有另一個可能。他曾問她：獄中這許多年，你學會了什麼？她答：我學會了閱讀。

人生憂患自識字始。當她還是文盲，天真而很儍地以為執行納粹的命令，「我要做好呢份工」，在法庭上，她認定自己沒有錯，但在獄中，她追隨着情人寄來的錄音帶，辨字讀書，明白了世情道理，這才對前半生的罪孽深感懺悔。她上吊的時候，把名著書本叠高，有了知識，才有思考；有了懺悔，才有救贖，腳踏書本，走上絞刑台，特寫鏡頭，盡在不言中。

到底是何動機，沒有一句對白，讓觀眾自己猜。主題真諦，看出是何門一道，視乎修養。《讀愛》是一部難讀的作品。

- 陶傑

Shame (1968)
Ingmar Bergman

上面有d睇過，有d未睇過

最後我希望主角光環冇事，但都sad ending

細個夜晚訓唔著開電視咁啱pearl播
睇完之後更加訓唔到

Napola: Before the Fall
超鍾意呢套德國戲

“Has he got a chance? Hell yeah...yea...”

阿基米德大戰屌打日本戰爭片
戰爭界伽利略
講下二戰背後班科學家,數學家,工程師,軍備競賽,工業革命呢類型又係好少見

Lord of war
雖然唔講咩戰爭場面
但都揭露戰爭同世界最真實嘅一面
簡真係賣軍火版嘅門徒

Jojo rabbit
The boy in the striped pajamas
Casablanca
Full metal jacket
The book thief

再推介套我好鐘意比較冷門,戰爭背景下愛情片
沉靜如海

平靜的生活因二戰的到德軍對法國的侵占，家裡的一個房間竟被徵用作為一個德國軍官的起居室。他們對這個敵方的軍官一直保持著一種冷漠，尤其是妵角，她從來不和軍官說話，即使是在他向他們問好的時候。讓人意想不到的是，這個年輕的軍官在多日的相處後，竟和他們談論起自己的生活、音樂和法國文化，透露出他納粹軍服下隱秘的內心世界。漸漸地，兩個來自敵對雙方的年輕男女間產生了一種奇異的情感。這種情感在他們離別的時候，化成了女主角口中的一句話，她和他說的第一句話，也是唯一的一句話......

呢套成人被人惡搞

war horse，用一匹馬講述一戰時各種愛恨情仇，真心唔錯

十個拆彈的少年好好睇 嗰年電影節都睇左2次

鬼子來了

The Pianist

母親的告白

把宗教、政治、戰爭、反戰、人性、母愛、懸疑融為一體的故事

1974年到1990年的黎巴嫩內戰，講述了雙胞胎姐弟循着母親的遺囑，前往中東尋找素未謀面的父親與兄長，卻意外扯出母親不為人知的過去。
結局震撼

你當葉德嫻死㗎？

The Reader 好睇

文藝戰爭片最正 諗起兩套好鍾意嘅

Le Grand Cahier

El Fotografo de Mauthausen

一加一有冇可能等於一

唔知算唔算戰爭片，講一個上校將一位未見過嘅士兵遺體送番去佢家鄉

乜撚叫硬戰爭

好睇，但係話真人真事改編有保留

俄佬1997年低成本純戰爭片, 純殺戮, 一片廢墟, 兩班人, 一架坦克, 血肉, 泥濘, 瓦礫, 沒有英雄, 沒有救贖, 只有如狗般被殺

其實我都唔知有冇呢個類型?
我只係借科幻文學分類
科幻文學有分硬科幻和軟科幻
以下只係我個人見解
硬戰爭比較中大型戰爭場面,爆炸,槍林彈雨咁
EG 珍珠港,1917,XX救兵，黑X15小時,鋼鋸岭,狂林戰曲

文藝戰爭片比輍冇咩戰爭場面,什至完全冇,比較用另一個角度探討戰爭種種和戰爭背後小故事。有D節奏比較慢,有D喜劇
EG 鋼琴戰曲,一個快樂的傳說,穿條紋衣的男孩, ETC

呢個真係硬戰爭

再分享套我好鐘意
一個以戰爭和沙漠為背景的跨越時空的愛情悲劇
別問我是誰The English Patient
果年奧斯卡攞齊晒D大獎,但好似冇咩人睇過.....

男主婚外戀情，為了拯救愛人,向敵軍輸送重要戰爭資料的叛國行為,當愛情被擺在了戰爭道德之間如何選擇?

依部香港譯名"別問我是誰” 一流
食左歌詞下一句 “請與我相戀” 嘅意像

第一代蜘蛛仔既 brothers

畢佬既西藏七年

Book thief?
風起了？